%---------------------------------------------------------------
\chapter{\kesimpulan}
%---------------------------------------------------------------

Untuk membuat \textit{parser} dari UML \textit{Class Diagram} yang akan menghasilkan sebuah \textit{concrete syntax} maka dibutuhkan pemahaman tentang bagaimana representasi setiap notasi dari UML \textit{Class Diagram} didalam berkas XMI. \textit{Metamodel} dari diagram UML dapat menjelaskan representasi setiap notasi didalam berkas XMI. Pada \textit{parser} yang dibuat oleh \saya, \textit{Metamodel} digunakan sebagai acuan untuk melakukan implementasi.

Seperti yang sudah dijelaaskan sebelumnya, \textit{concrete syntax} ini akan digabungkan dengan IFML Diagram, sehingga nantinya bisa menghasilkan sebuah \textit{Django project}. \textit{concrete syntax} akan mempengaruhi desain dari setiap \textit{models} yang akan dibuat pada \textit{Django Project} yang akan dihasilkan. Untuk menghasilkan \textit{models} tersebut, \saya{} akan menggunakan \textit{Internal Representation} ini sebagai masukkan dari sebuah \textit{template} untuk berkas \textit{models.py} dengan menggunakan Jinja2.